const questions = [
  {
    category_id: 0,
    title: "Основы грамматики",
    sub_categories: [
      {
        subcategory_id: 0,
        title: "Бессоюзные сложные предложения [10 вопросов]",
        questions: [
          {
            question_id: 0,
            content: {
              text: "Найдите бессоюзное сложное предложение",
              answer: 2,
              options: ["Я шагал за счастливою долей,  беспокойным искателем стал.",
                        "По небу плыли прозрачные, лёгкие облака, однако сразу потемнело.",
                        "Зарозовели вечера, степные хлынули ветра.",
                        "На поляну, где рос дуб, мы вышли под вечер."],
            },
          },

          {
            question_id: 1,
            content: {
              text: "Найдите БСП, между частями которого нужно поставить двоеточие.",
              answer: 1,
              options: ["Поезд ушёл   его огни исчезли.",
                        "Случилась беда  селевый поток размыл дорогу.",
                        "Хотел рисовать  кисти выпадали из рук.",
                        "Чайка прилетела  значит скоро лёд пойдёт."],
            },
          },

          {
            question_id: 2,
            content: {
              text: "Найдите БСП, между частями которого нужно поставить тире.",
              answer: 1,
              options: ["Богатому не спится  богатый вора боится.",
                        "В феврале много инея на деревьях  будет много мёда.",
                        "На улицах было пусто  над крышами домов вставало солнце.",
                        "У альпинистов есть золотое правило  нельзя терять высоту."],
            },
          },

          {
            question_id: 3,
            content: {
              text: "Найдите БСП, между частями которого нужно поставить запятую.",
              answer: 0,
              options: ["Улетели птицы за море  миновало время жатв.",
                        "Распахнули окна  запах сосен вступил на веранду.",
                        "Печален я  со мною друга нет.",
                        "Когда включили свет  комната показалась большой и нарядной."],
            },
          },

          {
            question_id: 4,
            content: {
              text: "Найдите БСП, между частями которого нужно поставить точку с запятой.",
              answer: 3,
              options: ["Туман казался неподвижным и сонным  трава и кусты стали мокрыми.",
                        "Вынули рамы и весна ворвалась в комнату с новой силой.",
                        "В тихом саду замолчал соловей  падают капли во мраке с ветвей.",
                        "Берёза долго радующая глаз обывателя пожелтела на неё сурово нападая  и держа в осаде то и дело налетают ветры сентября."],
            },
          },

          {
            question_id: 5,
            content: {
              text: "Найдите, в каком примере тире стоит между частями БСП.",
              answer: 2,
              options: ["Сухая поздняя осень - самое лучшее поэтическое время года.",
                        "На столе – раскрытый томик подаренных стихов.",
                        "Лес рубят – щепки летят.",
                        "Люди, кони, телеги – всё смешалось в одночасье."],
            },
          },

          {
            question_id: 6,
            content: {
              text: "Найдите, в каком примере двоеточие стоит между частями БСП.",
              answer: 1,
              options: ["Солнце светит одинаково всем: и человеку, и зверю, и дереву.",
                        "Обо мне все люди скажут: сердцем чист и не спесив.",
                        "Он сказал: «Прощай, Маша, не поминай лихом.»",
                        "Всё меня пленило в театре: частые огоньки рампы, смена декораций, игра актёров."],
            },
          },

          {
            question_id: 7,
            content: {
              text: "Найдите, в каком примере запятая стоит между частями БСП.",
              answer: 3,
              options: ["Сокровища музыки неисчерпаемы, и неисчерпаемы её возможности в будущем.",
                        "Друзей мы теряли на трудных дорогах, хранили любовь под огнём.",
                        "По синему морю плыл белый кораблик, вызывающий желание его нарисовать. ",
                        "Льётся тёплый воздух в комнаты, воробьи на сирени шумят."],
            },
          },

          {
            question_id: 8,
            content: {
              text: "Найдите предложение, в котором нет пунктуационных ошибок.",
              answer: 1,
              options: ["Было грустно: и в осеннем воздухе, и  на потемневшем небе.",
                        "В железном вихре ветра и колёс кружился дым и падал под откос.",
                        "Забормотал тетерев и кто-то в деревне запел на всю округу.",
                        "Всё мне нравилось в ней – и нежный голос, и необыкновенное обаяние, и весёлый нрав."],
            },
          },

          {
            question_id: 9,
            content: {
              text: "Найдите предложение с пунктуационной ошибкой.",
              answer: 1,
              options: ["У клуба теснился народ, все окна его светились, звучала весёлая музыка.",
                        "К вечеру  глухо прогремел гром, и  подуло свежестью.",
                        "Прошли дожди -  не проехать нам по болотистым дорогам.",
                        "В комнатах было холодно:  печи не топились."],
            },
          },
        ],
      }
    ]
  },
  {
    category_id: 1,
    title: 'Русская литература 20-го века',
    sub_categories: [
      {
        subcategory_id: 0,
        title: 'Русская лирика 20-го века [12 вопросов]',
        questions: [
          {
            question_id: 0,
            content: {
              text: "Название какого поэтического течения связано со словом «будущее»?",
              answer: 2,
              options: ["Акмеизм",
                        "Символизм ",
                        "Футуризм",
                        "Футурама"],
            },
          },

          {
            question_id: 1,
            content: {
              text: "Кто ввел термин «серебряный век»? ",
              answer: 0,
              options: ["Н. Оцуп ",
                        "В. Маяковский",
                        "О. Мандельштам",
                        "А. Пушкин"],
            },
          },

          {
            question_id: 2,
            content: {
              text: "Поэтом-символистом был",
              answer: 1,
              options: ["В. Маяковский",
                        "А. Блок ",
                        "Б. Пастернак",
                        "Великий человек"],
            },
          },

          {
            question_id: 3,
            content: {
              text: "Какому поэту принадлежат строки: Я на правую руку надела, Перчатку с левой руки? ",
              answer: 0,
              options: ["А. Ахматова ",
                        "М. Цветаева ",
                        "З. Гиппиус",
                        "И. Бунин"],
            },
          },

          {
            question_id: 4,
            content: {
              text: "Кто из поэтов увлекался философией?",
              answer: 2,
              options: ["В. Маяковский",
                        "А. Твардовский ",
                        "Б. Пастернак ",
                        "Никто"],
            },
          },

          {
            question_id: 5,
            content: {
              text: "Кто из поэтов был удостоен Нобелевской премии?",
              answer: 2,
              options: ["Ахматова",
                        "Блок ",
                        "Пастернак",
                        "Печкин"],
            },
          },

          {
            question_id: 6,
            content: {
              text: "Кто из поэтов был футуристом?",
              answer: 0,
              options: ["В. Хлебников",
                        "А. Твардовский ",
                        "С. Есенин",
                        "С. Молочкин"],
            },
          },

          {
            question_id: 7,
            content: {
              text: "М. Цветаева была поэтом",
              answer: 2,
              options: ["Символистом ",
                        "Акмеистом ",
                        "Вне течений",
                        "Вне времени"],
            },
          },

          {
            question_id: 8,
            content: {
              text: "Для творчества какого поэта характерно трагическое восприятие любви?",
              answer: 2,
              options: ["А. Блок ",
                        "Б. Пастернак ",
                        "А. Ахматова",
                        "Р. Печкин"],
            },
          },

          {
            question_id: 9,
            content: {
              text: "В стихотворении какого автора поэт противопоставлен городу?",
              answer: 2,
              options: ["А. Твардовский",
                        "С. Есенин ",
                        "В. Маяковский",
                        "Г. Галкин"],
            },
          },

          {
            question_id: 10,
            content: {
              text: "Кто из поэтов пережил блокаду Ленинграда?",
              answer: 2,
              options: ["В. Маяковский ",
                        "А. Твардовский ",
                        "А. Ахматова",
                        "С. Ваас"],
            },
          },

          {
            question_id: 11,
            content: {
              text: "Какому поэту принадлежит сборник «На ранних поездах»? ",
              answer: 0,
              options: ["Б. Пастернак",
                        "А. Ахматова ",
                        "М. Цветаева",
                        "Б. Любимов"],
            },
          },
        ],
      }
    ]
  },
  {
    category_id: 2,
    title: "Test",
    sub_categories: [
      {
        subcategory_id: 0,
        title: "Tester [1 вопрос]",
        questions: [
          {
            question_id: 0,
            content: {
              text: "Contrary to popular belief, Lorem Ipsum is not simply random text. It has roots in a piece of classical Latin literature from 45 BC, making it over 2000 years old?",
              answer: 2,
              options: ["Bruh", "LeatherMan", "Yes", "GGWP"],
            },
          }
        ],
      }
    ]
  },
];

const categories = [
  {
    name: "Основы грамматики",
    id: 0,
  },
  {
    name: "Литература 20-го века",
    id: 1,
  }
]


export function getMockQuestions(category_id) {
    for (var q of questions)
        if (q.category_id === Number(category_id))
            return q
}

export function getMockCategories() {
    return categories
}

export const getMockCategoryKeyboard = () => {
    var buttons = []

    categories.forEach((c) => buttons.push([{ text: c.name, callback_data: c.id }]))

    return {
        inline_keyboard: buttons
    }
}

export const getCategoryById = (categ_id) => {
    return categories.find((c) => c.id === categ_id)
}
